# 新手村环境配置指导文档 v 2.3.2

2.3.2更新说明：增加了一些细节说明并改进了部分描述，规范化了markdown语法格式，修正了一处图片命名错误导致的图片无法正常显示。

## 说明

本文档将持续更新，如发现问题或有相关建议欢迎反馈给班主任或助教老师。

本文档提供了成套的高质量环境配置教学文档，旨在兼顾不同基础的同学的需求差异的同时重点照顾零基础学员，从而帮助学员：

- 在环境配置过程中能够理解自己的每一步操作意义的同时更快入门和提升代码能力，不混淆，减少出错概率，少走弯路。
- 即使遇到问题也能和答疑老师更高效的沟通，避免“不懂怎么问”，被第一步的困难劝退。
- 在未来复现复杂项目时，面对大型项目的复杂环境配置能够更从容地应对。

为尽可能适配大多数人，本文档选择的环境配置方案为Windows操作系统+conda+vscode组合。

## 目录

为兼顾所有基础的学员，本文档目录设计如下

### 目录结构

- 章节一：Windows操作系统篇
  - 操作系统常识——开发者相关
  - 操作系统调整
- 章节二：python解释器配置——conda篇
  - conda与python介绍
  - 环境配置步骤：conda的安装与配置
  - conda的常用指令
- 章节三：vscode配置篇
  - vscode与jupyter介绍
  - vscode的安装与配置
  - vscode的基本操作
- 章节四：python解释器配置——第三方库篇
  - pytorch与第三方库安装简洁版
  - pytorch详细安装与检查方法
- 极简版：环境配置快速流程
- 附录2：常识性内容补充（选读）

### 目录说明

- 前三章的大体框架：第一节为介绍，第二节为环境配置步骤，第三节为日常使用说明
- 由于pytorch配置较为复杂，出现的问题较多，因此单独拿出作为第四章。

## 使用方法

- 本文档可以直接按顺序阅读也可以根据自身需求进行选择性查阅。
- 零基础并且接触电脑较少的学员推荐直接按照顺序在进行环境配置的同时学习理解必要的基础知识。
- 希望快速完成环境配置的学员可以直接参阅`极简版：环境配置快速流程`，但不推荐零基础学员直接阅读，会错过很多基础性知识。
- 章节2-3是conda的常用指令，推荐新手保存便于使用时查阅。
